---
title: 研究方向
date: 2022-02-22 22:22:22
---

<h2 align="center">复杂系统理论与优化技术</h2>

1. 分数阶神经网络动力学分析及应用
2. 忆阻神经形态系统
3. 深度学习与类脑智能

<h2 align="center">智能系统技术与装备智能化</h2>

1. 类脑智能与深度学习
2. 忆阻类脑神经形态电路设计
3. 忆阻可重构电路设计
4. 类脑认知硬件模拟
5. 新一代人工智能数据处理硬件电路设计

<h2 align="center">动态系统故障预测与健康管理技术</h2>

1. 机器学习理论
2. 系统辨识、控制与优化理论
3. 动态系统的故障诊断、故障预报与健康管理